********************************
10. Добавить языковую переменную
********************************

О языках, переводах и языковых переменных
-----------------------------------------

CS-Cart — мультиязычная платформа. Поддержка нескольких языков осуществляется с помощью специальных «языковых переменных». Практически все статические тексты представляют из себя языковые переменные. Каждая языковая переменная имеет значение для разных языков. При этом описания объектов (товаров, страниц и т.д.) не являются языковыми переменными.

Все языковые переменные в коде платформы имеют специальный синтаксис и перед названием имеют два нижних подчёркивания, например ``{__("first_addon.video")}``.

Если у языковой переменной нет значения в базе данных, то она выглядит в браузере так:

    .. fancybox:: img/howto_addon_20.png
        :alt: Первый модуль

Крайне рекомендуется вставлять любые тексты с помощью языковых переменных. 

Вы можете просмотреть, создать или изменить языковые переменные на странице «Переводы» в панели администратора.

.. note::

    Администрирование → Языки → Перевод

Есть несколько способов создать языковые переменные:

*   В панели администратора.
    
    **Для исправления существующих текстов.**

*   С помощью импорта .po файла. 

    **Для массового перевода платформы**

*   С помощью модуля

    **Практически каждый модуль содержит и создаёт языковые переменные**

Создадим языковую переменную с помощью модуля
---------------------------------------------

Нам нужно создать языковую переменную ``first_addon.video`` . 

1.  Откройте файл **addon.xml** вашего модуля:

    ``/app/addons/first_addon/addon.xml``

2.  Вставьте блок ``<language_variables>`` для добавления языковых переменных. И перечислите значения языковых переменных для разных языков:

    .. literalinclude:: files/language_variables.xml
        :emphasize-lines: 9-12
        :language: xml
        :linenos:

    Обязательно добавляйте значения для английского и русского языков. 

3.  Переустановите модуль в панели администратора

    .. list-table::
        :header-rows: 1
        :widths: 30 30

        *   -   Было

            -   Стало

        *   -   .. image:: img/howto_addon_20.png
                    :alt: Первый модуль

            -   .. image:: img/howto_addon_21.png
                    :alt: Первый модуль

Отлично теперь Вы умеете добавлять языковые переменные. 

Идём дальше. 
